\subsection*{Регистрация участников системы}

Для замены батарей взаимодействуют два участника системы: сервисный
центр и электромобиль. Подразумевается, что электромобиль может быть
полностью автономный, именно поэтому он выступает самостоятельным участником.

В общем виде вызов скрипта, отвечающего за операции выполняемые от имени сервисного
центра, выглядит следующим образом:

\begin{myverbbox}{\scriptFile}
scenter.py <command> [options]
\end{myverbbox}
\scriptTitle

В тех случаях, когда скрипту необходимо отправлять транзакции для изменения
состояния блокчейн, аккаунт и пароль, которые будут использоваться для доступа
к приватному ключу для подписи транзакций, должны браться из файла в формате JSON
\texttt{scenter.json}:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{ 
    "account": "0x5338d77b5905cdeea7c55a1f3a88d03559c36d73",
    "password": "s0me_p455w0rd"
}
\end{minted}

Cкрипт, отвечающего за операции выполняемые от имени электромобиля:

\begin{myverbbox}{\scriptFile}
car.py <command> [options]
\end{myverbbox}
\scriptTitle

Поскольку хранение информации о всей блокчейн в памяти электромобиля не оправдано,
то должна предоставляться возможность для подготовки транзакций или подписи данных,
передаваемых вне блокчейн. Для этого приватный ключ должен браться из файла в
формате JSON \texttt{car.json}:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{ 
    "key": "338d77b5905cda7c55a1f3a885338d77b5905cdeea7c55a1f3a88d03559c36d73"
}
\end{minted}
Все транзакции должны отправляться в сеть блокчейн с использованием данного ключа.

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Регистрация сервисного центра}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Создание аккаунта сервисного центра}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
scenter.py --new <password>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к локальному узлу Ethereum и создает новый аккаунт c паролем,
заданным в строке ввода. Также создает файл базы данных \texttt{scenter.json},
в котором сохраняется аккаунт и пароль для
дальнейшего использования данным производителем. 
В терминал выводится адрес аккаунта.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --new 's0me_p455w0rd'
0x5338d77b5905cdeea7c55a1f3a88d03559c36d73
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{На локальном узле создан пользователь. В текущей рабочей
директории создается файл
\texttt{scenter.json}, в котором сохраняется аккаунт и пароль в формате
\texttt{JSON} для
дальнейшего использования данным сервисным центра.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Регистрация аккаунта сервисного центра}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
scenter.py --reg
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к локальному узлу Ethereum и отправляет
запрос к \texttt{Management Contract} на регистрацию аккаунта отправителя
транзакции в качестве сервисного центра.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
scenter.py --reg
Registered successfully
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть
отправляется транзакция на регистрацию аккаунта сервисного центра. Транзакция
успешно включена в блок. \texttt{Management Contract} можно проинспектировать
на предмет изменений.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
scenter.py --reg
Already registered
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке аккаунта сервисного центра в
\texttt{Management Contract} уже есть такой аккаунт в качестве
сервисного центра или электромобиля, то выдается ошибка. Транзакция на
регистрацию батареи не отправляется в блокчейн.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Регистрация электромобиля}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Создание аккаунта электромобиля}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py --new
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Случайным образом выбирается приватный ключ и записывается в файл
\texttt{car.json}. В терминал выводится адрес аккаунта.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --new
0x24a1c06ab6fe0c2ab55858678ee69b1972cbe5c3
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Файл \texttt{car.json} создан в текущей рабочей директории.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Получение аккаунта электромобиля}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py --account
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Выводит в терминал адрес аккаунта автомобиля на основе приватного ключа из файла
\texttt{car.json}.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --account
0x24a1c06ab6fe0c2ab55858678ee69b1972cbe5c3
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Адрес аккунта соответствует приватному ключу, из файл
\texttt{car.json}, расположенному в текущей рабочей директории.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Регистрация аккаунта электромобиля}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py --reg
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к локальному узлу Ethereum и отправляет
запрос к \texttt{Management Contract} на регистрацию аккаунта отправителя
транзакции в качестве электромобиля.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
car.py --reg
Registered successfully
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть
отправляется транзакция на регистрацию аккаунта электромобиля. Транзакция
успешно включена в блок. \texttt{Management Contract} можно проинспектировать
на предмет изменений.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
car.py --reg
Already registered
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть
отправляется транзакция на регистрацию аккаунта электромобиля. Транзакция
успешно включена в блок, выясняется, есть такой аккаунт в качестве
сервисного центра или электромобиля. Локальных запросов для проверки аккаунта
перед отправкой транзакции не создается.}


